【世界首例】將腦死病人兩肺合一移植 日本創先河料拓人類器官供應

【世界首例】將腦死病人兩肺合一移植 日本創先河料拓人類器官供應

日本岡山大學周六進行一場史無前例的肺部移植手術，醫生將捐贈者的左右肺合二為一，製成一個左肺移植予病人，目前手術成功，病人情況穩定，屬世界首例，預料可開拓人類器官供應。

日本傳媒報道，捐贈者是一位腦死亡女性，但由於她兩邊肺部的下半部份均因病變而無法進行全肺移植，岡山大學團隊逐將兩個肺部中機能正常的部份結合，為病人製造一個可供移植的左肺。

接受移植的病人是一名50多歲女性，她2011年曾接受右肺移植，後來左肺情況惡化，她繼續等待適合的器官移植，至周六接受手術。醫生為病人進行長達9小時的手術後，目前病人情況穩定，預料可在3個月後出院。

專家指，由於器官捐贈尚未普及，捐贈長期不足以應付需求，醫療團隊希望這次成功將兩肺可用部分合一移植，可以開拓器官移植的方法，充分利用寶貴的捐贈器官。
新華社/日本每日新聞

積木肺